<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recon Teknoloji</title>
    <link>https://recon.com.tr/</link>
      <atom:link href="https://recon.com.tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Recon Teknoloji</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://recon.com.tr/media/logo_hua0d4bcd88493a45bb45cbc94ac69c97d_10056_300x300_fit_lanczos_3.png</url>
      <title>Recon Teknoloji</title>
      <link>https://recon.com.tr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Yasal Raporlamada Devrim: Hızlı, Basit, Güvenilir</title>
      <link>https://recon.com.tr/products_services/yasal_raporlama/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/products_services/yasal_raporlama/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;neden-recon&#34;&gt;Neden RECON?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finansal teknoloji sektöründe, yasal raporlama her geçen gün daha karmaşık hale geliyor. Biz, RECON, bu süreci sizin için kolaylaştırmak adına buradayız. Yasal raporlama alanında uzmanlaşmış bir ekip olarak, teknoloji ve bilgi birikimimizi kullanarak, sizlere hızlı, güvenilir ve tamamen uyumlu raporlama hizmetleri sunuyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;özelliklerimiz&#34;&gt;Özelliklerimiz:&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hızlı Raporlama: Zamanınız değerli. Bu yüzden, yasal raporlama süreçlerinizi hızlandırıyoruz, böylece işinize daha fazla zaman ayırabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Tam Uyum: En son düzenlemeler ve standartlar göz önünde bulundurularak hazırlanan raporlarımız, yasal gerekliliklere tam uyum sağlar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Veri Güvenliği: Müşterilerimizin verilerinin güvenliğini sağlamak bizim için en önemli öncelik. En güncel güvenlik protokollerini kullanarak verilerinizi koruyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Kullanıcı Dostu Arayüz: Raporlama sürecini, anlaşılır ve kolay kullanımlı bir arayüzle basitleştiriyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;nasıl-çalışırız&#34;&gt;Nasıl çalışırız?&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;İlk Adım - İhtiyaç Analizi: İşletmenizin özel ihtiyaçlarını anlamak için sizinle detaylı bir görüşme yaparız.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Raporlama Süreci: En son teknolojileri kullanarak, verilerinizi hızlı ve etkili bir şekilde işleyecek çözümü sağlarız.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Son Kontrol ve Teslimat: Raporlarınız, yasal standartlara uygun olarak hazırlanır ve sizin onayınıza sunulur. Dilerseniz otomatik olarak ilgili mercilere iletilir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;iletişime-geçin&#34;&gt;İletişime geçin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yasal raporlama süreçlerinizi RECON ile basitleştirmeye bugün başlayın. Daha fazla bilgi için iletişim seçeneklerinden biriyle &lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/#contact&#34;&gt;bize ulaşın&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gizlilik İlkeleri</title>
      <link>https://recon.com.tr/privacy/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Gizlilik ilkelerimiz, &lt;a href=&#34;#gizlilik-privacy&#34;&gt;Gizlilik Politikası&lt;/a&gt; hem de &lt;a href=&#34;#cerez-cookie&#34;&gt;Çerez Politikası&lt;/a&gt; metinlerinden oluşmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gizlilik-privacy&#34;&gt;GİZLİLİK VE KİŞİSEL VERİLERİ KORUMA POLİTİKASI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr olarak kişisel verilerinizin güvenliği hususuna azami hassasiyet göstermekteyiz. Kişisel verileriniz 6698 sayılı Kişisel Verilerin Korunması Kanunu (“KVKK”)’na uygun olarak işlenmekte ve muhafaza edilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-kişisel-verilerinizin-ne-şekilde-işlenebileceği&#34;&gt;1. Kişisel Verilerinizin Ne Şekilde İşlenebileceği&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;6698 sayılı KVKK uyarınca, recon.com.tr ile paylaştığınız kişisel verileriniz, tamamen veya kısmen, otomatik olarak veyahut herhangi bir veri kayıt sisteminin parçası olmak kaydıyla otomatik olmayan yollarla elde edilerek, kaydedilerek, depolanarak, değiştirilerek, yeniden düzenlenerek, kısacası veriler üzerinde gerçekleştirilen her türlü işleme konu olarak tarafımızdan işlenebilecektir. KVKK kapsamında veriler üzerinde gerçekleştirilen her türlü işlem “kişisel verilerin işlenmesi” olarak kabul edilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-kişisel-verilerinizin-işlenme-amaçları-ve-hukuki-sebepleri&#34;&gt;2. Kişisel Verilerinizin İşlenme Amaçları Ve Hukuki Sebepleri&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Paylaştığınız kişisel veriler,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Müşterilerimize verdiğimiz hizmetlerin gereklerini, sözleşmenin ve teknolojinin gereklerine uygun şekilde yapabilmek, sunulan ürün ve hizmetlerimizi geliştirebilmek için;
Kamu güvenliğine ilişkin hususlarda ve hukuki uyuşmazlıklarda, talep halinde ve mevzuat gereği savcılıklara, mahkemelere ve ilgili kamu görevlilerine bilgi verebilmek için;
Üyelerimize geniş kapsamda çeşitli imkânlar sunabilmek veya bu imkânları sunabilecek kişi veya kurumlarla yasal çerçevede paylaşabilmek için;
Reklam tercihlerini analiz etmek için,
6698 sayılı KVKK ve ilgili ikincil düzenlemelere uygun olarak işlenecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-kişisel-verilerinizin-aktarılabileceği-üçüncü-kişi-veya-kuruluşlar-hakkında-bilgilendirme&#34;&gt;3. Kişisel Verilerinizin Aktarılabileceği Üçüncü Kişi Veya Kuruluşlar Hakkında Bilgilendirme&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Yukarıda belirtilen amaçlarla, recon.com.tr ile paylaştığınız kişisel verilerinizin aktarılabileceği kişi / kuruluşlar; ana hissedarlarımız, hissedarlarımız, reklam verenler, doğrudan veya dolaylı yurt içi / yurt dışı iştiraklerimiz; başta recon.com.tr altyapısını kullanan üye firmalar ve bunlarla sınırlı olmamak üzere sunulan hizmet ile ilgili kişi ve kuruluşlar olmak üzere, faaliyetlerimizi yürütmek üzere ve/veya Veri İşleyen sıfatı ile hizmet aldığımız, iş birliği yaptığımız, program ortağı kuruluşları, yurtiçi / yurtdışı kuruluşlar ve diğer 3. kişiler ve kuruluşlardır.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reklam amaçlı kullanılacak çerezlere ilişkin düzenlemelerimiz “ recon.com.tr &lt;a href=&#34;#cerez-cookie&#34;&gt;Çerez Politikası&lt;/a&gt;” olup, şu anda okuduğunuz “Gizlilik ve Kişisel Verilerin Korunması Politikası”nın bir parçasını oluşturmaktadır. Çerez Politikamız hakkında bilgi edinmek için lütfen &lt;a href=&#34;#cerez-cookie&#34;&gt;tıklayın&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-kişisel-verilerinizin-toplanma-şekli&#34;&gt;4. Kişisel Verilerinizin Toplanma Şekli&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kişisel verileriniz,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr internet sitesi ve mobil uygulamalarındaki formlar ile ad, soyad, adres, telefon, iş veya özel e-posta adresi gibi bilgiler ile; kullanıcı adı ve şifresi kullanılarak giriş yapılan sayfalardaki tercihleri, gerçekleştirilen işlemlerin IP kayıtları, tarayıcı tarafından toplanan çerez verileri ile gezinme süre ve detaylarını içeren veriler, konum verileri şeklinde;
recon.com.tr ile ticari ilişki kurmak, iş başvurusu yapmak, teklif vermek gibi amaçlarla, kartvizit, özgeçmiş (cv), teklif vermek ve sair yollarla kişisel verilerini paylaşan kişilerden alınan, fiziki veya sanal bir ortamda, yüz yüze ya da mesafeli, sözlü veya yazılı ya da elektronik ortamdan;
Ayrıca farklı kanallardan dolaylı yoldan elde edilen, web sitesi, blog, yarışma, anket, oyun, kampanya ve benzeri amaçlı kullanılan (mikro) web sitelerinden ve sosyal medyadan elde edilen veriler, e-bülten okuma veya tıklama hareketleri, kamuya açık veri tabanlarının sunduğu veriler, sosyal medya platformları (Facebook, Twitter, Google, Instagram, Snapchat vs) gibi sosyal paylaşım sitelerinden paylaşıma açık profil ve verilerden; işlenebilmekte ve toplanabilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-kvkk-yürürlüğe-girmeden-önce-elde-edilen-kişisel-verileriniz&#34;&gt;5. KVKK Yürürlüğe Girmeden Önce Elde Edilen Kişisel Verileriniz&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr, KVKK’nun yürürlük tarihi olan 7 Nisan 2016 tarihinden önce yayım hayatına başlamadığı için bu tarihten önce depoladığımız bir kişisel veri bulunmamaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6-kişisel-verilerinizin-aktarılması&#34;&gt;6. Kişisel Verilerinizin Aktarılması&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Türkiye’de işlenerek veya Türkiye dışında işlenip muhafaza edilmek üzere, yukarıda sayılan yöntemlerden herhangi birisi ile toplanmış kişisel verileriniz KVKK kapsamında kalmak kaydıyla ve sözleşme amaçlarına uygun olarak yurtdışında bulunan (Kişisel Veriler Kurulu tarafından akredite edilen ve kişisel verilerin korunması hususunda yeterli korumanın bulunduğu ülkelere) hizmet aracılarına da aktarılabilecektir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kişisel Verileriniz;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ürün ve hizmetlerin sunulması ve tanıtılması için işbirliği yapılan ve/veya hizmet alınan iş ortaklarımız,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Acil yardım çağrısı halinde konumunuzu tespit edecek olan yetkili mercilere,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Düzenleyici ve denetleyici kurumlar ile mahkeme ve icra müdürlükleri gibi sair resmi kurumlara, kişisel verilerinizi talep etmeye yetkili olan diğer kamu kurum veya kuruluşlarına,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;recon.com.tr ile ticari ilişki içinde bulunan ve telefon numaranıza sahip tüzel kişilere,
Gerekli görüldüğü durumlarda aktarılabilecektir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;7-kişisel-verilerin-saklanması-ve-korunması&#34;&gt;7. Kişisel Verilerin Saklanması Ve Korunması&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr, kişisel verilerinizin barındığı sistemleri ve veri tabanlarını, KVKK’nun 12. Maddesi gereği kişisel verilerin hukuka aykırı olarak işlenmesini önlemekle, yetkisiz kişilerin erişimlerini engellemekle; muhafazalarını sağlamak amacıyla hash, şifreleme, işlem kaydı, erişim yönetimi gibi yazılımsal tedbirleri ve fiziksel güvenlik önlemleri almakla mükelleftir. Kişisel verilerin yasal olmayan yollarla başkaları tarafından elde edilmesinin öğrenilmesi halinde durum derhal, yasal düzenlemeye uygun ve yazılı olarak Kişisel Verileri Koruma Kurulu’na bildirilecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8-kişisel-verilerin-güncel-ve-doğru-tutulması&#34;&gt;8. Kişisel Verilerin Güncel Ve Doğru Tutulması&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;KVKK’nun 4. maddesi uyarınca recon.com.tr’nin kişisel verilerinizi doğru ve güncel olarak tutma yükümlülüğü bulunmaktadır. Bu kapsamda recon.com.tr’nin yürürlükteki mevzuattan doğan yükümlülüklerini yerine getirebilmesi için üyelerimizin doğru ve güncel verilerini paylaşması veya web sitesi / mobil uygulama üzerinden güncellemesi gerekmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;9-6698-sayılı-kvkk-uyarınca-kişisel-veri-sahibinin-hakları&#34;&gt;9. 6698 Sayılı Kvkk Uyarınca Kişisel Veri Sahibinin Hakları&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;6698 sayılı KVKK 11.maddesi 07 Ekim 2016 tarihinde yürürlüğe girmiş olup ilgili madde gereğince, Kişisel Veri Sahibi’nin bu tarihten sonraki hakları aşağıdaki gibidir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kişisel Veri Sahibi, recon.com.tr’ye (veri sorumlusu) başvurarak kendisiyle ilgili;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kişisel veri işlenip işlenmediğini öğrenme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kişisel verileri işlenmişse buna ilişkin bilgi talep etme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kişisel verilerin işlenme amacını ve bunların amacına uygun kullanılıp kullanılmadığını öğrenme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Yurt içinde veya yurt dışında kişisel verilerin aktarıldığı üçüncü kişileri bilme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kişisel verilerin eksik veya yanlış işlenmiş olması hâlinde bunların düzeltilmesini isteme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KVKK’nun 7. maddesinde öngörülen şartlar çerçevesinde kişisel verilerin silinmesini veya yok edilmesini isteme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kişisel verilerin düzeltilmesi, silinmesi, yok edilmesi halinde bu işlemlerin, kişisel verilerin aktarıldığı üçüncü kişilere de bildirilmesini isteme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İşlenen verilerin münhasıran otomatik sistemler vasıtasıyla analiz edilmesi suretiyle kişinin kendisi aleyhine bir sonucun ortaya çıkmasına itiraz etme,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kişisel verilerin kanuna aykırı olarak işlenmesi sebebiyle zarara uğraması hâlinde zararın giderilmesini talep etme, haklarına sahiptir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;10-iletişim-ve-başvuru-yöntemi&#34;&gt;10. İletişim ve Başvuru Yöntemi&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr tarafından atanacak Veri Sorumlusu Temsilcisi, yasal altyapı sağlandığında Veri Sorumluları Sicilinde ve bu belgenin bulunduğu internet adresinde ilan edilecektir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kişisel Veri Sahipleri, sorularını, görüşlerini veya taleplerini &lt;a href=&#34;mailto:info@recon.com.tr&#34;&gt;info@recon.com.tr&lt;/a&gt; e-posta adresine yöneltebilirler.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr iletilen taleplere, gerekçeli olmak ve 30 gün içinde cevap vermek kaydıyla olumlu/olumsuz yanıtını, yazılı veya dijital ortamdan verebilir. Taleplere ilişkin gerekli işlemlerin ücretsiz olması esastır. Ancak işlemlerin bir maliyet gerektirmesi halinde, recon.com.tr, ücret talebinde bulunma hakkını saklı tutar. Bu ücretler, Kişisel Verilerin Korunması Kurulu tarafından, Kişisel Verilerin korunması Kanunu’nun 13. maddesine göre belirlenen tarife üzerinden belirlenir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Web sayfamızda, uygulamalarımızda ve diğer sair kanallarımızda kişisel verilerinizi paylaşarak Kişisel Veriler Politikamızı ve politikamızda yer alan işlenme, işlenme yöntemleri, verilerin aktarılması, satışı ve diğer ilgili hususlar hakkındaki şartları, Bir sosyal medya uygulaması olan recon.com.tr ile paylaşılan verilerin web sayfasında, uygulamalarda ve sosyal medya kanallarında kullanılmasını, bildirimlerde ve önerilerde bulunulmasını, üyelerin yararına olması şartıyla ticari anlamda üçüncü kişilerle paylaşılabileceğini ve yine bunun için kabulde bulunduğunuzu, yasal haklarınızı kullanmadan önce recon.com.tr’ye başvuruda bulunacağınızı KVKK’da büyük öneme haiz, belirli bir konuya ilişkin, bilgilendirilmeye dayanan ve özgür iradeyle açıklanan rıza şeklinde tanımlanan açık bir rıza ile kabul ettiğinizi beyan etmiş olursunuz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu sözleşme en son 12/01/2024 tarihinde güncellenmiştir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cerez-cookie&#34;&gt;ÇEREZ (COOKIE) POLİTİKASI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Çerez Politikamız, &lt;a href=&#34;#gizlilik-privacy&#34; title=&#34;İletişim&#34;&gt;Gizlilik Politikamız&lt;/a&gt;ın bir parçasını oluşturur.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;çerez-cookie-nedir&#34;&gt;Çerez (Cookie) Nedir?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Günümüzde neredeyse her web sitesi çerez kullanmaktadır. Size daha iyi, hızlı ve güvenli bir deneyim sağlamak için, çoğu internet sitesi gibi biz de çerezler kullanıyoruz. Çerez, bir web sitesini ziyaret ettiğinizde cihazınıza (örneğin; bilgisayar veya cep telefonu) depolanan küçük bir metin dosyasıdır. Çerezler, bir web sitesini ilk ziyaretiniz sırasında tarayıcınız aracılığıyla cihazınıza depolanabilirler. Aynı siteyi aynı cihazla tekrar ziyaret ettiğinizde tarayıcınız cihazınızda site adına kayıtlı bir çerez olup olmadığını kontrol eder. Eğer kayıt var ise, kaydın içindeki veriyi ziyaret etmekte olduğunuz web sitesine iletir. Bu sayede web sitesi, sizin siteyi daha önce ziyaret ettiğinizi anlar ve size iletilecek içeriği de ona göre tayin eder.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;çerezler-neden-kullanılır&#34;&gt;Çerezler Neden Kullanılır?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bazı çerezler, daha önceki ziyaretlerinizde kullandığınız tercihlerin web sitesi tarafından hatırlanmasını sağlayarak, sonraki ziyaretlerinizin çok daha kullanıcı dostu ve kişiselleştirilmiş bir deneyim sunmasını sağlar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ayrıca, web sitesinde bulunan üçüncü taraflara ait linkler, bu üçüncü taraflara ait gizlilik politikalarına tabi olmakla birlikte, gizlilik uygulamalarına ait sorumluluk recon.com.tr’ye ait olmamaktadır ve bu bağlamda ilgili link kapsamındaki site ziyaret edildiğinde siteye ait gizlilik politikasının okunması önerilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;çerez-türleri&#34;&gt;Çerez Türleri&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ana kullanım amacı kullanıcılara kolaylık sağlamak olan çerezler, temel olarak 4 ana grupta toplanmaktadır:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Oturum Çerezleri: Internet sayfaları arasında bilgi taşınması ve kullanıcı tarafından girilen bilgilerin sistemsel olarak hatırlanması gibi çeşitli özelliklerden faydalanmaya olanak sağlayan çerezlerdir ve internet sitesine ait fonksiyonların düzgün bir şekilde işleyebilmesi için gereklidir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Performans Çerezleri: Sayfaların ziyaret edilme frekansı, olası hata iletileri, kullanıcıların ilgili sayfada harcadıkları toplam zaman ile birlikte siteyi kullanım desenleri konularında bilgi toplayan çerezlerdir ve internet sitesinin performansını arttırma amacıyla kullanılmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fonksiyonel Çerezler: Kullanıcıya kolaylık sağlanması amacıyla önceden seçili olan seçeneklerin hatırlatılmasını sağlayan çerezlerdir ve internet sitesi kapsamında kullanıcılara gelişmiş Internet özellikleri sağlanmasını hedeflemektedir.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Reklam Ve Üçüncü Taraf Çerezleri: Üçüncü parti tedarikçilere ait çerezlerdir ve internet sitesindeki bazı fonksiyonların kullanımına ve reklam takibinin yapılmasına olanak sağlamaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;çerezlerin-kullanım-amaçları&#34;&gt;Çerezlerin Kullanım Amaçları&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr tarafından kullanılmakta olan çerezlere ait kullanım amaçları aşağıdaki gibidir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Güvenlik amaçlı kullanımlar: recon.com.tr, sistemlerinin idaresi ve güvenliğinin sağlanması amacıyla, bu sitedeki fonksiyonlardan yararlanmayı sağlayan veyahut düzensiz davranışları tespit eden çerezler kullanabilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;İşlevselliğe yönelik kullanımlar: recon.com.tr, sistemlerinin kullanımını kolaylaştırmak ve kullanıcı özelinde kullanım özellikleri sağlamak amacıyla, kullanıcıların bilgilerini ve geçmiş seçimlerini hatırlatan çerezler kullanabilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Performansa yönelik kullanımlar: recon.com.tr, sistemlerinin performansının artırılması ve ölçülmesi amacıyla, gönderilen iletilerle olan etkileşimi ve kullanıcı davranışlarını değerlendiren ve analiz eden çerezler kullanabilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reklam amaçlı kullanımlar: recon.com.tr, kendine veya üçüncü taraflara ait sistemlerin üzerinden kullanıcıların ilgi alanları kapsamında reklam ve benzeri içeriklerin iletilmesi amacıyla, bu reklamların etkinliğini ölçen veya tıklanma durumunu analiz eden çerezler kullanabilmektedir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;reklam-amaçlı-çerez-kullanımımız&#34;&gt;Reklam Amaçlı Çerez Kullanımımız&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;recon.com.tr Google Adsense reklam sistemi kullanmaktadır. Bu sistem Google tarafından İçerik için AdSense reklamlarının görüntülendiği yayıncı web sitelerinde sunulan reklamlarda kullanalan DoubleClick DART çerezi içerir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Üçüncü taraf satıcı olarak Google, sitemizde reklam yayınlamak için çerezlerden yararlanır. Bu çerezlerini kullanarak kullanıcılarınıza, sitenize ve İnternet’teki diğer sitelere yaptıkları ziyaretlere dayalı reklamlar sunar. Google reklam ve içerik ağı gizlilik politikasını ziyaret ederek DART çerezinin kullanılmasını engelleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Google Web sitemizi ziyaret ettiği zamanlarda reklam hizmeti vermek için üçüncü taraf reklam şirketlerini kullanmaktadır. Söz konusu şirketler, bu sitelere ve diğer web sitelerine yaptığınız ziyaretlerden elde ettikleri (adınız, adresiniz, e-posta adresiniz veya telefon numaranız dışındaki) bilgileri ilginizi çekecek ürün ve hizmetlerin reklamını size göstermek için kullanabilir. Bu uygulama hakkında bilgi edinmek için ve söz konusu bilgilerin bu şirketler tarafından kullanılmasını engellemek üzere seçeneklerinizin neler olduğunu öğrenmek ve daha fazla bilgi için NAI Self-Regulatory principles for publishers (PDF) belgesinin A Eki’nden yararlanabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;çerezleri-kontrol-etme-ve-silme&#34;&gt;Çerezleri Kontrol Etme ve Silme&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Çerezlerin kullanımına ilişkin tercihlerinizi değiştirmek ya da çerezleri engellemek veya silmek için tarayıcınızın ayarlarını değiştirmeniz yeterlidir. Birçok tarayıcı çerezleri kontrol edebilmeniz için size çerezleri kabul etme veya reddetme, yalnızca belirli türdeki çerezleri kabul etme ya da bir web sitesi cihazınıza çerez depolamayı talep ettiğinde tarayıcı tarafından uyarılma seçeneği sunar. Aynı zamanda daha önce tarayıcınıza kaydedilmiş çerezlerin silinmesi de mümkündür. Çerezleri kontrol edilmesine veya silinmesine ilişkin işlemler kullandığınız tarayıcıya göre değişebilmektedir. Bazı popüler tarayıcıların çerezlere izin verme ya da çerezleri engelleme veya silme talimatlarına aşağıdaki linklerden ulaşılması mümkündür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Çerez kullanım seçiminin değiştirilmesine ait yöntem, tarayıcı tipine bağlı olarak değişmekte olup, ilgili hizmet sağlayıcıdan dilendiği zaman öğrenilebilmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu politikanın en son güncellendiği tarih: 12/01/2024&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finansal otomasyon</title>
      <link>https://recon.com.tr/products_services/finans/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/products_services/finans/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;finansın-geleceğini-bugün-deneyimleyin&#34;&gt;Finansın Geleceğini Bugün Deneyimleyin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Biz, RECON olarak, kurumsal dünyanın zorluklarını ve finansal işlemlerin karmaşıklığını anlıyoruz. İşte bu yüzden, hayallerinizi gerçeğe dönüştüren öncü finansal otomasyon çözümleri sunuyoruz. Finansal işlemlerinizi basitleştirmek, verimliliği artırmak ve maliyetleri düşürmek için buradayız.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;özelleştirilebilir-çözümler-sınırsız-olasılıklar&#34;&gt;Özelleştirilebilir Çözümler, Sınırsız Olasılıklar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Her işletme benzersizdir ve bu yüzden her birine özel çözümler sunuyoruz. İhtiyaçlarınıza göre şekillenen finansal otomasyon sistemlerimizle, iş süreçlerinizi tam anlamıyla kontrol altına alın. Akıllı analitik araçlarımız ve kullanıcı dostu arayüzlerimiz sayesinde, finansal verileriniz üzerinde tam bir görünürlük ve kontrol sağlayın.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;hata-oranını-minimize-edin-verimliliği-maksimize-edin&#34;&gt;Hata Oranını Minimize Edin, Verimliliği Maksimize Edin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yönetilebilir kurallar tanımlayarak, operasyonlardaki hata oranını önemli ölçüde azaltıyoruz. Böylece, işlemlerinizi daha güvenli ve hatasız bir şekilde yürütün. Zaman ve kaynak tasarrufu sağlayarak, işletmenizin büyümesine odaklanabilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;güvenli-ve-uyumlu-bir-finansal-yolculuk&#34;&gt;Güvenli ve Uyumlu Bir Finansal Yolculuk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Güvenlik ve uyumluluk bizim için en önemli önceliktir. En son düzenlemelere ve güvenlik standartlarına uygun çözümlerimizle, finansal işlemlerinizi güven içinde gerçekleştirin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sizi-arayalım&#34;&gt;Sizi arayalım&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/#contact&#34;&gt;Bize ulaşın&lt;/a&gt;, sizi arayalım, finansal operasyonlarınızı dönüştürecek yenilikçi çözümlerimiz hakkında daha fazla bilgi alın. RECON ile finansal geleceğinizi bugünden şekillendirin!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Türkiye&#39;de regulasyonlara uygun kimlik doğrulama</title>
      <link>https://recon.com.tr/post/turkiye-kimlik-dogrulama/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/post/turkiye-kimlik-dogrulama/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Türkiye&amp;rsquo;de hizmet veren bir kuruluşsunuz ve regülasyonlar gereği hizmetlerinizi Türkiye&amp;rsquo;de bulunan veri merkezlerinde barındırmak durumundasınız. Yaygın kullanıcılara hizmet sunuyorsunuz. Kullanıcılar üye oluyor ve giriş yaparak hizmetlerinizden faydalanıyorlar. Regülasyonlar ise verilerin Türkiye&amp;rsquo;de bulunması gerektiği nedeniyle kimlik doğrulama gibi bazı hizmetlerin yerinde sağlanması gerektiğini ima ediyor. Buna örnek olarak finansal hizmetler sektörünü gösterebiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kimlik-doğrulama&#34;&gt;Kimlik doğrulama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eğer global bir bulut sağlayıcı kullanma imkanımız olsaydı, AWS, Azure ya da GCP üzerinde kimlik doğrulama gerçekleştirirken platformun kendi kimlik doğrulama yöntemlerini kullanarak bu sorumluluğu üzerimizden atmış olurduk. AWS&amp;rsquo;de Cognito, GCP&amp;rsquo;de Firebase auth, ya da güvendiğiniz Auth0 ile veya herhangi bir 3. parti kimlik doğrulayıcı ile [OpenID](#Cloud bootstrap:2023-08-18 - auth system:OpenID) standardına uyumlu bir şekilde entegre olarak kimlik doğrulama yapmak mümkündür. Tabi bu durum global bir bulut sağlayıcı kullanmasak da mümkün, fakat regülasyonlar nedeniyle otorizasyon yetkisini yabancı bir veri merkezinde barındırılan kimlik doğrulama verisiyle yapabileceğimizi pek sanmıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eğer yazının başından buraya kadar gelebildiysek, kendi kimlik doğrulama çözümümüzü kendimiz deploy edeceğiz demektir. Oysa biz bir güvenlik uzmanı değiliz, ayrıca bütçemiz kısıtlı, on-premise bazı çözümler için onbinlerce dolar ödeyemeyiz, HSM bile alamıyoruz zaten gibi kısıtlarımız mevcut olabilir. Böyle bir kısıtlama yoksa zaten beklenen, kapsamlı bir ISO 27001 almanız ve kimlik doğrulama konularının risk yönetimini doğru yapmanızdır. Fakat bunun için bile zamanı ve bütçesi olmayan bir startup olabilirsiniz. Belki henüz SMS ile kod gönderme hizmetiniz bile bulunmuyor. Bu durumda ne yapabilirsiniz?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ne-yapabiliriz&#34;&gt;Ne yapabiliriz?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ne yapabileceğimiz, sorunu nasıl tespit ve teşhis ettiğimizle ilişkilidir. Birinci ve en temel problem, kimlik doğrulama için hala kullanıcı adı ve parola kullanılıyor olmasıdır. Parolalar çoğu zaman düz metin olarak iletilmekte. SSL ile şifreleme yapılsa bile SSL sizi SSL&amp;rsquo;in sonlandırıldığı yere kadar koruyacaktır. SSL&amp;rsquo;in sonlandırıldığı yer günümüzde çoğu zaman Cloudflare, ya da load balancer cihazınızdır. Dolayısıyla network hizmet sağlayıcıları veya kurumunuzdaki ağ yöneticileri, açık trafiği izleme imkanı elde edebilir ve bu risk doğurur. Beklenen, uçtan uca şifreli iletişimin uygulama sunucusuna kadar ulaşması ancak bunun başka türlü sorunları var. Uygulama sunucunuzun ağ trafiğinin izlenmesi geçerli bir nedenle gerekir. Bu neden, saldırı ve veri sızıntısı olmadığının izlenmesidir. Dolayısıyla izlenen bir trafikte açık bir password bilgisinin geçmemesi çok önemli. Belki de bu tip bir izleme an itibariyle risk oluşturmuyor olabilir fakat sorun olabilecek unsurların kaynağında ortadan kaldırılması her zaman için en iyisidir. Bir inşaat yaptığınızı düşünün, duvarda, sıvada, yalıtımda bir sorun varsa bunu boyacının aklına gelecek çözüm yöntemleriyle kalıcı olarak düzeltmek mümkün olmaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kimlik doğrulama ihtiyacını 3rd parti kimlik doğrulama hizmeti kullanmadan fakat yine de güvenli olarak çözebilir miyiz? Fakat kalıcı olarak Küresel ölçekte yaygınlığı olan bazı e-ticaret sitelerinde bile kullanıcı adı ve parola bilgisinin açık olarak gönderildiğini görüyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oysa zaman zaman veri sızıntılarının gerçekleştiğini görüyoruz. Şu ya da bu nedenle, yazılım geliştiricinin kontrolü olmayan noktalarda, IT yedeklerinden, veritabanının yöneticilerinden, veya bazı 3. partiler kaynaklı olarak veriler, en hassas olan müşteri verileriniz ve müşterinin kimlik doğrulama verileri dahil olmak üzere sızabilmektedir. Bu sızıntılar aşağıdaki yöntemin hangisinin kullanıldığına bağlı olarak farklı etkiler oluşturur:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Veritabanına parolayı açık yazmak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veritabanına parolanın SHAxx özetini yazmak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veritabanına parolanın ortak bir anahtar kullanılarak HASHMAC özetini yazmak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veritabanına kullanıcı başına ayrı bir salt kullanarak oluşturulan özeti yazmak&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;(1) en kötüsü ve doğrudan tüm kullanıcıların erişimi tehlikeye girer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) ve (3) arasında bir fark yok çünkü anahtar da sızıyor. Burada çevrimdışı dictionary saldırısı yapılabilir ve tüm kullanıcılar için tek bir saldırı yeterli olur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(4) bu yöntemler içinde en iyisidir fakat çevrimdışı olarak dictionary attack&amp;rsquo;e açıktır. Muhtemelen salt veriniz de sızacaktır. Yani yeterince uzun bir zaman boyunca deneyerek her kullanıcı için ayrı ayrı çözmeye çalışabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dolayısıyla, önüne geçemeyeceğimiz bir veri sızıntısı olduğunda, ciddi bir sorunla karşı karşıya kalırız. Bizim amacımız bu durumda en azından kimlik doğrulama ile ilgili bir sorun yaşamayacağımızdan emin olmak.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fakat tüm bu yöntemler yeterli değildir. Çünkü konunun temelden yanlış ele alınmış olması nedeniyle, çözüm tam olarak çözüm olamamaktadır. Burada ihtiyaç duyulan Zero Knowledge kimlik doğrulama protokolüdür.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yazının bundan sonraki kısmında Zero Knowledge kimlik doğrulama yöntemleri ve ülkemiz şartlarında bundan nasıl faydalanabileceğimizi anlatacağım.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;zero-knowledge-kimlik-doğrulama-yöntemleri&#34;&gt;Zero Knowledge kimlik doğrulama yöntemleri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bu yöntemlerin temel özelliği, karşı tarafa parola ya da parola özeti paylaşmadan kimlik doğrulama yapabilmek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WebAuthn vs SRP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Webauthn, daha yeni ve modern olmasına rağmen, TPM ya da U2F cihazı (Yubikey, Feitian vb token) gerektirmektedir. Bu nedenle henüz yaygınlaşmasını tamamlayamadı. Benzer çözümlerden bir diğeri de elektronik imza ile doğrulama. Bu yöntemde her giriş için imzalama gerçekleştirilmektedir, imza içinse akıllı kart ya da mobil imza destekleyen mobil cihaza ihtiyaç duyulduğundan dolayı, genel senaryoyu karşılayacak nitelikte değildir. Diğer alternatif ise TC kimlik kartı ve KDHS yöntemidir. KDHS yöntemiyle kimlik doğrulama yaşam döngüsü, bildiğimiz basit kimlik doğrulamaya göre nispeten karmaşıktır. Aslında yapılması gereken, TC kimlik kartlarıyla basit bir doğrulama yöntemi geliştirmek olmalıdır fakat henüz bunun yaygınlaşmadığını görüyoruz. Kullanıcının farklı cihaz ve tarayıcılardan, yardımcı bir cihaz olmaksızın kimlik doğrulaması henüz mümkün değildir. Bazı IoT cihazları gibi, çok düşük kaynağa sahip ortamların kimlik doğrulaması için ek donanım kullanmak maliyetli olabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tüm bu nedenlerle, hala parola bazlı korumaya ihtiyaç duymaktayız. Dip toplamda bir parola koruması söz konusudur. O zaman bu yöntemin zayıflıklarını ortadan kaldırmaya çalışmak ya da bu zayıflıklara sahip olmayan bir alternatif geliştirmek gerekir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu konuda değerlendirilebilecek alternatifler PAKE protokolleri olup, SRP (Secure Remote Password) protokolü yaygın implementasyonlardan biridir. Yazının devamında SRP&amp;rsquo;ye odaklanacağız.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;srp-secure-remote-password&#34;&gt;SRP (Secure Remote Password)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;SRP ile kullanıcı kaydı&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kaydolurken parola, parola özeti v.b. karşı tarafla paylaşılmaz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kullanıcı bir parola girer ve bunu sadece kendisi bilir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kayıt sürecinde bir doğrulama verisi oluşturulur. Bu doğrulama verisi her kullanıcı için özeldir ve bir özet v.b. değildir, kullanıcının parolasının doğrulama yöntemi bilgisini içerir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Doğrulama verisini kullanıcı oluşturur ve sunucuya gönderir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Güvenli olmayan ortamlarda bile kimlik doğrulama yapabilir. Düşmanların protokol üzerinden öğreneceği tek veri parolayı doğru girip girmediğinizdir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;SRP ile giriş neden güvenli&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Giriş yaparken parola bilgisi, parolanın özeti v.b. karşı tarafla paylaşılmaz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sunucu ele geçirilmiş olsa bile, kullanıcı hakkında bilebileceği tek şey parolasını doğru girip girmediğidir&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dolayısıyla sunucunun ve kullanıcıya sunulan hizmetin şifrelenmiş kimlik doğrulama verisi saklaması gibi bir durum söz konusu olmayacağından daha az baş ağrısı demektir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;SRP kullanmak çok kolaydır&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Birçok dilde SRP implementasyonları mevcut.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Güncel sürüm SRP 6a olup, farklı implementasyonlar biribiriyle uyumsuz olabilir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Test ettiğimiz çalışan kombinasyonları destekliyoruz
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Backend: Go&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Front: Javascript&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Simplified interface
Proto defined 4 methods&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Register&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;GetSalt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Login&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CompleteLogin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hatadan kaçınmak için SDK olarak kullanılabilir&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34;
           src=&#34;https://recon.com.tr/media/diagram.svg&#34;
           loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Register
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34;
           src=&#34;https://recon.com.tr/media/seqdiagram.svg&#34;
           loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Login
















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img alt=&#34;&#34;
           src=&#34;https://recon.com.tr/media/seqdiagram001.svg&#34;
           loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SRP&amp;rsquo;nin en buyuk eleştirisi, karmaşik olduğu. Fakat göründüğü gibi, ufak değişikliklerle SRP akışını kurumunuz icin kolayca uygulanabilir hale getirebilirsiniz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unutmayın, bu dönüşümü yapmak kullanıcı parolalarının özetlerinin veritabanında saklanması yerine kullanıcının size beni bununla doğrula dediği bir doğrulayıcının veritabanında saklanması demek, yani parola özetlerinden ve bunun yükümlülüklerinden tamamen kurtulmuş olacaksınız.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Örnek uygulama ve demo için lutfen bizimle iletişime geçin.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sonuç&#34;&gt;Sonuç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finansal ekosisteme katkıda bulunurken ve ödeme hizmetleri ve elektronik para kurluşlarının asıl işlerine odaklanmalarına yardımcı olmaya çalışıyoruz. SRP kimlik doğrulama modülünü en uygun maliyetlerle ve güvenle kullanabilirsiniz. Daha fazla bilgi için &lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/#contact&#34; title=&#34;İletişim&#34;&gt;iletişime&lt;/a&gt; geçin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yasal raporlama işlemlerini kolaylaştırıyoruz</title>
      <link>https://recon.com.tr/post/btrans-raporlama/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/post/btrans-raporlama/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ülkemizde TCMB lisanslı ödeme hizmetleri ve elektronik para kuruluşlarının düzenli olarak yapmaları gereken çeşitli raporlamalar bulunmaktadır.
Ödeme hizmetlerinin operasyonel iş yükü ve mevzuatın regülasyon yoğunluğu göz önünde bulundurulunduğunda, zaten kısıtlı olan karlılık, yüksek maliyetler ve zorluklar karşısında, yeni raporlamaları gerçekleştirmek firmalar üzerinde ağır ek yük ve sorumluluklar doğurmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;raporlama&#34;&gt;Raporlama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TCMB lisanslı kuruluşlar tarafından yapılan raporlama içerikleri benzer niteliktedir. Farklılık gösteren aşama, verilerin derlenmesi aşamasıdır. Veriler derlenip kontrol edildikten sonra oluşturulan içeriklerin niteliğini yasal merciler belirlediklerinden, içeriklerin benzer olması doğaldır. İçinde bulunduğumuz ekosistemde, her kuruluşun kendi yazılım platformu bulunduğundan, bu platformlarda da çoğunlukla yasal raporlama gündeme sonradan geldiğinden dolayı, kuruluşların kendi raporlarını hazırlayacak operasyonel ve teknik altyapıyı kurgulamaları gerekmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oysa bu iş firmaların asıl uzmanlık alanı olmayıp, yazılımı kendileri yazmayan firmalar için oldukça karmaşık bir süreç haline gelmekte ve yasal taleplerin zamanında karşılanmaması gibi sonuçlar ortaya çıkmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;değer-önerisi&#34;&gt;Değer Önerisi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recon Teknoloji olarak bu noktada bir ticari değer olabileceğinden yola çıktık ve firmalara düşük maliyetli ve yüksek katma değerli bir yasal raporlama ürünü ürettik. Ürünümüz şu aşamada GİB BTRANS bildirimlerinin gerçekleştirilmesinde kullanılıyor. Teknik ve yasal gereksinimleri karşılıyor, verilerinizle esnek entegrasyon alternatifleri ile &lt;strong&gt;on-premise&lt;/strong&gt; ya da &lt;strong&gt;finansal regulasyona uygun bulut&lt;/strong&gt; üzerinde konumlandırılabiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modüler yapıda olduğundan dolayı mevcut iş akışlarınızı ve entegrasyonları etkilemeden, ilave bir yasal raporlama modülü olarak eklenebilir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kalite&#34;&gt;Kalite&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ürüne ilişkin kontroller ve yazılım test aşamaları oldukça kapsamlı olarak yapıldığından, ilk andan itibaren sorunsuz devam etmekteyiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ekibimizin banka ve fintek deneyimiyle, yüksek hacim ve finansal verilerin doğru işlenmesi, yük altında çalışabilen servislerin doğru bir şekilde tasarlanması ve olası sorunlardan doğru mühendislik yaklaşımlarıyla baştan kaçınılmış olması önemli bir avantajdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sonuç&#34;&gt;Sonuç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finansal ekosisteme katkıda bulunurken ve ödeme hizmetleri ve elektronik para kurluşlarının asıl işlerine odaklanmalarına yardımcı olmaya çalışıyoruz. BTRANS raporlama modülünü en uygun maliyetlerle ve güvenle kullanabilirsiniz. Daha fazla bilgi için &lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/#contact&#34; title=&#34;İletişim&#34;&gt;iletişime&lt;/a&gt; geçin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
