<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recon Teknoloji</title>
    <link>https://recon.com.tr/</link>
      <atom:link href="https://recon.com.tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Recon Teknoloji</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://recon.com.tr/media/logo_hua0d4bcd88493a45bb45cbc94ac69c97d_10056_300x300_fit_lanczos_3.png</url>
      <title>Recon Teknoloji</title>
      <link>https://recon.com.tr/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Yasal raporlama işlemlerini kolaylaştırıyoruz</title>
      <link>https://recon.com.tr/post/btrans-raporlama/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/post/btrans-raporlama/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;giriş&#34;&gt;Giriş&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ülkemizde TCMB lisanslı ödeme hizmetleri ve elektronik para kuruluşlarının düzenli olarak yapmaları gereken çeşitli raporlamalar bulunmaktadır.
Ödeme hizmetlerinin operasyonel iş yükü ve mevzuatın regülasyon yoğunluğu göz önünde bulundurulunduğunda, zaten kısıtlı olan karlılık, yüksek maliyetler ve zorluklar karşısında, yeni raporlamaları gerçekleştirmek firmalar üzerinde ağır ek yük ve sorumluluklar doğurmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;raporlama&#34;&gt;Raporlama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TCMB lisanslı kuruluşlar tarafından yapılan raporlama içerikleri benzer niteliktedir. Farklılık gösteren aşama, verilerin derlenmesi aşamasıdır. Veriler derlenip kontrol edildikten sonra oluşturulan içeriklerin niteliğini yasal merciler belirlediklerinden, içeriklerin benzer olması doğaldır. İçinde bulunduğumuz ekosistemde, her kuruluşun kendi yazılım platformu bulunduğundan, bu platformlarda da çoğunlukla yasal raporlama gündeme sonradan geldiğinden dolayı, kuruluşların kendi raporlarını hazırlayacak operasyonel ve teknik altyapıyı kurgulamaları gerekmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oysa bu iş firmaların asıl uzmanlık alanı olmayıp, yazılımı kendileri yazmayan firmalar için oldukça karmaşık bir süreç haline gelmekte ve yasal taleplerin zamanında karşılanmaması gibi sonuçlar ortaya çıkmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;değer-önerisi&#34;&gt;Değer Önerisi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recon Teknoloji olarak bu noktada bir ticari değer olabileceğinden yola çıktık ve firmalara düşük maliyetli ve yüksek katma değerli bir yasal raporlama ürünü ürettik. Ürünümüz şu aşamada GİB BTRANS bildirimlerinin gerçekleştirilmesinde kullanılıyor. Teknik ve yasal gereksinimleri karşılıyor, verilerinizle esnek entegrasyon alternatifleri ile &lt;strong&gt;on-premise&lt;/strong&gt; ya da &lt;strong&gt;finansal regulasyona uygun bulut&lt;/strong&gt; üzerinde konumlandırılabiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modüler yapıda olduğundan dolayı mevcut iş akışlarınızı ve entegrasyonları etkilemeden, ilave bir yasal raporlama modülü olarak eklenebilir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kalite&#34;&gt;Kalite&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ürüne ilişkin kontroller ve yazılım test aşamaları oldukça kapsamlı olarak yapıldığından, ilk andan itibaren sorunsuz devam etmekteyiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ekibimizin banka ve fintek deneyimiyle, yüksek hacim ve finansal verilerin doğru işlenmesi, yük altında çalışabilen servislerin doğru bir şekilde tasarlanması ve olası sorunlardan doğru mühendislik yaklaşımlarıyla baştan kaçınılmış olması önemli bir avantajdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sonuç&#34;&gt;Sonuç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finansal ekosisteme katkıda bulunurken ve ödeme hizmetleri ve elektronik para kurluşlarının asıl işlerine odaklanmalarına yardımcı olmaya çalışıyoruz. BTRANS raporlama modülünü en uygun maliyetlerle ve güvenle kullanabilirsiniz. Daha fazla bilgi için &lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/#contact&#34; title=&#34;İletişim&#34;&gt;iletişime&lt;/a&gt; geçin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
