<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haberler | Recon Technology Consulting</title>
    <link>https://recon.com.tr/news/</link>
      <atom:link href="https://recon.com.tr/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Haberler</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>tr</language><lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://recon.com.tr/media/sharing.png</url>
      <title>Haberler</title>
      <link>https://recon.com.tr/news/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Recon Consulting ve INETCO İşbirliği</title>
      <link>https://recon.com.tr/news/inetco-insight/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/news/inetco-insight/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dijital ödeme sistemlerinin hızla gelişen dünyasında, güvenlik ve performans yönetimi her geçen gün daha kritik hale gelmektedir. Recon Consulting olarak, müşterilerimize sunduğumuz gelişmiş yazılım çözümleriyle birlikte, INETCO Insight platformunun sunduğu güçlü özellikleri birleştirerek, ödeme süreçlerini daha güvenli, verimli ve kârlı hale getirmeyi amaçlıyoruz.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;inetco-insight-ile-gerçek-zamanlı-ödeme-izleme-ve-dolandırıcılık-tespiti&#34;&gt;INETCO Insight ile Gerçek Zamanlı Ödeme İzleme ve Dolandırıcılık Tespiti&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dijital dönüşüm sürecinin bir parçası olarak, işletmelerin ödeme altyapılarını daha verimli hale getirmek ve karşılaşılan güvenlik tehditlerine anında tepki verebilmek önemlidir. INETCO Insight, gerçek zamanlı işlem izleme ve analitik platformu sayesinde, ödeme işlemlerinin her aşamasını denetleyerek potansiyel dolandırıcılıkları milisaniyeler içinde tespit edebilmektedir. Bu, Recon Consulting&amp;rsquo;in sunduğu çözüm yelpazesinde kritik bir yer tutmaktadır. Recon Consulting, INETCO Insight’ı kullanarak, ödeme işlemlerini uçtan uca izleyebilir, kartlı ve kartsız işlemlerdeki şüpheli aktiviteleri hemen tespit edebilir ve müşterilerine daha güvenli bir ödeme deneyimi sunabilir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;işlem-performansını-iyileştirme-ve-hızlı-müdahale&#34;&gt;İşlem Performansını İyileştirme ve Hızlı Müdahale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;İNETCO Insight platformunun sağladığı bir diğer önemli avantaj ise, Recon Consulting&amp;rsquo;in çözüm portföyüne entegre edilen gerçek zamanlı performans yönetimidir. Ödeme sistemlerinde yaşanabilecek her türlü performans sorununu hızlıca tespit etme yeteneği, Recon Consulting&amp;rsquo;in sunduğu hizmetler arasındaki en güçlü yönlerden biridir. Platformun sağladığı uçtan uca izleme özellikleri sayesinde, herhangi bir işlemdeki gecikme veya kesinti hızla belirlenebilir ve müdahale edilebilir. Bu da ödeme akışının sürekliliğini sağlayarak, müşterilerin kayıplarını minimize eder.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;yüksek-riskli-işlemlerin-gerçek-zamanlı-tespiti-ve-engellenmesi&#34;&gt;Yüksek Riskli İşlemlerin Gerçek Zamanlı Tespiti ve Engellenmesi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Her ne kadar ödeme sistemlerinin hızla evrimleşmesi, kullanıcı deneyimini iyileştirip daha fazla işlem yapılmasını sağlasa da, aynı hızla artan dolandırıcılık ve güvenlik tehditleri de bir o kadar endişe vericidir. INETCO Insight, gerçek zamanlı dolandırıcılık risk skorlaması ve işlem engelleme özellikleriyle, Recon Consulting&amp;rsquo;in sunduğu güvenlik çözümlerine önemli bir katkı sağlar. Her işlem, potansiyel risklere göre değerlendirilir ve yüksek riskli işlemler anında engellenebilir. Bu özellik, müşterilerin finansal kayıplarını ve itibar zararlarını azaltarak, ödeme sistemlerinin güvenliğini sağlamaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;veri-analitiği-ve-ileri-seviye-iş-zekası&#34;&gt;Veri Analitiği ve İleri Seviye İş Zekası&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recon Consulting, sadece güvenlik ve performansı izlemekle kalmaz, aynı zamanda gelişmiş veri analitiği ve iş zekası araçlarıyla, ödeme verilerinden anlamlı bilgiler elde etmenizi sağlar. INETCO Insight platformunun sunduğu etkileşimli analiz ve dinamik raporlama özellikleri, Recon Consulting müşterilerinin ödeme sistemleri üzerinde daha doğru kararlar almasına olanak tanır. Bu sayede, ödeme sistemlerinin daha verimli yönetilmesi, müşteri davranışlarının doğru bir şekilde analiz edilmesi ve geleceğe yönelik daha sağlam tahminler yapılması mümkün olur.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;gelişmiş-uyumluluk-ve-düzenleyici-gereklilikler&#34;&gt;Gelişmiş Uyumluluk ve Düzenleyici Gereklilikler&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dünya çapında ödeme sistemleri, her geçen gün daha sıkı regülasyonlara tabi olmaktadır. Bu bağlamda, Recon Consulting olarak, müşterilerimizin hem yerel hem de küresel regülasyonlara uygunluk sağlamak adına INETCO Insight platformunun sağladığı denetim ve loglama özelliklerinden faydalanıyoruz. Gerçek zamanlı veri toplama ve bağımsız ağ tabanlı izleme yetenekleri sayesinde, tüm ödeme işlemleri denetlenebilir ve düzenleyici gereklilikler karşılanabilir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sonuç olarak,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recon Consulting, INETCO Insight ile güçlendirilmiş çözümleriyle ödeme altyapılarının güvenliğini, verimliliğini ve kârlılığını artırmaya devam ediyor. Gerçek zamanlı işlem izleme, dolandırıcılık tespiti, performans yönetimi ve veri analitiği gibi özellikler sayesinde, müşterilerimizin ödeme süreçleri daha güvenli, verimli ve hızlı hale geliyor. Recon Consulting, her zaman olduğu gibi, yenilikçi teknolojilerle müşterilerinin dijital dönüşüm yolculuklarına yön vermeye devam edecektir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ürün-bilgileri&#34;&gt;Ürün bilgileri&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/products_services/inetco_insight&#34;&gt;INETCO Insight&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;inetco-hakkında&#34;&gt;INETCO Hakkında&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;INETCO® akıllı teknolojiler geliştiren bir şirkettir ve her dijital ve self-servis ödeme işleminin güvenilirliğini, güvenliğini ve değerini artırır. Gerçek zamanlı işlem izleme ve analitik platformu INETCO Insight, dünya çapında 35&amp;rsquo;ten fazla ülkedeki önde gelen bankalar, ödeme hizmet sağlayıcıları ve perakendeciler tarafından dijital dönüşüm stratejilerini hızlandırmak ve ödeme dolandırıcılığını ile gelir, itibar ve müşteri deneyimini etkileyebilecek performans sorunlarını hızla tespit etmek amacıyla seçilmiştir. &lt;a href=&#34;https://www.inetco.com&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;www.inetco.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;inetco-insight-hakkında&#34;&gt;INETCO Insight Hakkında&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bugünün dijital altyapısını inşa etmek için hazır olun – INETCO Insight’ı kullanarak, ödeme yolculuğunun her aşamasında performans kör noktalarını ortadan kaldırabilir ve güvenlik risklerini izole edebilirsiniz. INETCO Insight, bankacılık ve ödeme ortamları için özel olarak tasarlanmış bir gerçek zamanlı işlem izleme ve analitik platformudur. Bu platform, bir uçtan uca ödeme işlemi yolculuğunun her aşamasında gerçek zamanlı denetim sağlayarak, ödeme dolandırıcılığı tespiti, uçtan uca performans yönetimi ve kart programları, müşteri davranışları ve kanal kullanımının analizine yönelik yeni bir derinlik sunar.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yasal raporlama işlemlerini kolaylaştırıyoruz</title>
      <link>https://recon.com.tr/news/btrans-raporlama/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://recon.com.tr/news/btrans-raporlama/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ülkemizde TCMB lisanslı ödeme hizmetleri ve elektronik para kuruluşlarının düzenli olarak yapmaları gereken çeşitli raporlamalar bulunmaktadır.
Ödeme hizmetlerinin operasyonel iş yükü ve mevzuatın regülasyon yoğunluğu göz önünde bulundurulunduğunda, zaten kısıtlı olan karlılık, yüksek maliyetler ve zorluklar karşısında, yeni raporlamaları gerçekleştirmek firmalar üzerinde ağır ek yük ve sorumluluklar doğurmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;raporlama&#34;&gt;Raporlama&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;TCMB lisanslı kuruluşlar tarafından yapılan raporlama içerikleri benzer niteliktedir. Farklılık gösteren aşama, verilerin derlenmesi aşamasıdır. Veriler derlenip kontrol edildikten sonra oluşturulan içeriklerin niteliğini yasal merciler belirlediklerinden, içeriklerin benzer olması doğaldır. İçinde bulunduğumuz ekosistemde, her kuruluşun kendi yazılım platformu bulunduğundan, bu platformlarda da çoğunlukla yasal raporlama gündeme sonradan geldiğinden dolayı, kuruluşların kendi raporlarını hazırlayacak operasyonel ve teknik altyapıyı kurgulamaları gerekmektedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oysa bu iş firmaların asıl uzmanlık alanı olmayıp, yazılımı kendileri yazmayan firmalar için oldukça karmaşık bir süreç haline gelmekte ve yasal taleplerin zamanında karşılanmaması gibi sonuçlar ortaya çıkmaktadır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;değer-önerisi&#34;&gt;Değer Önerisi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recon Teknoloji olarak bu noktada bir ticari değer olabileceğinden yola çıktık ve firmalara düşük maliyetli ve yüksek katma değerli bir yasal raporlama ürünü ürettik. Ürünümüz şu aşamada GİB BTRANS bildirimlerinin gerçekleştirilmesinde kullanılıyor. Teknik ve yasal gereksinimleri karşılıyor, verilerinizle esnek entegrasyon alternatifleri ile &lt;strong&gt;on-premise&lt;/strong&gt; ya da &lt;strong&gt;finansal regulasyona uygun bulut&lt;/strong&gt; üzerinde konumlandırılabiliyor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modüler yapıda olduğundan dolayı mevcut iş akışlarınızı ve entegrasyonları etkilemeden, ilave bir yasal raporlama modülü olarak eklenebilir.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;kalite&#34;&gt;Kalite&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ürüne ilişkin kontroller ve yazılım test aşamaları oldukça kapsamlı olarak yapıldığından, ilk andan itibaren sorunsuz devam etmekteyiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ekibimizin banka ve fintek deneyimiyle, yüksek hacim ve finansal verilerin doğru işlenmesi, yük altında çalışabilen servislerin doğru bir şekilde tasarlanması ve olası sorunlardan doğru mühendislik yaklaşımlarıyla baştan kaçınılmış olması önemli bir avantajdır.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sonuç&#34;&gt;Sonuç&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finansal ekosisteme katkıda bulunurken ve ödeme hizmetleri ve elektronik para kurluşlarının asıl işlerine odaklanmalarına yardımcı olmaya çalışıyoruz. BTRANS raporlama modülünü en uygun maliyetlerle ve güvenle kullanabilirsiniz. Daha fazla bilgi için &lt;a href=&#34;https://recon.com.tr/contact/&#34; title=&#34;İletişim&#34;&gt;iletişime&lt;/a&gt; geçin.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
